【巨匠殞落】曾被列《中國隊長》人選 成龍中國超級英雄夢未完

「Marvel之父」Stan Lee逝世，享年95歲。晚年的Stan Lee銳意進軍大陸市場，去年有中資背景的香港上市公司承興國際（2662）購入Stan Lee旗下的POW!Entertainment。Stan Lee稱大陸市場可為製作提供更多資金，製造更好作品，又指：「他們很了解中國市場，而我們需要一個伙伴，因為中國市場對於我們、甚至全世界娛樂事業都非常重要。」
今年中更曾傳過Marvel將會開拍以中國為背景的超級英雄電影《中國隊長》，但最後證實是誤傳。
不過成龍對Stan Lee這個中國夢，仍然不放棄。他在微博悼念漫威之父：「Stan Lee，又一位傳奇離開了。很多年前在美國遇到他，我是粉絲見到偶像的心情，他當時說希望跟我一起，做一部中國超級英雄的電影。這麼多年來，我們一直都希望能把這個願望實現……再見了，超級英雄。感謝您留給全世界觀眾的英雄夢想，它一定會被繼續傳承下去，永遠不朽。」
有網民感謂：「這是成龍大哥連發的第三個名人逝世的微博了，今年是怎麼了？」另外兩位是金庸先生和鄒文懷先生。至於當年也曾是份屬好友的藍潔瑛，成龍未有貼文悼念。
講番中國隊長，今年7月一度瘋傳Marvel將會開拍主攻內地市場的電影《中國隊長》，推出第一個亞洲人的超級英雄，傳聞更言之鑿鑿稱《中國隊長》電影背景與《美國隊長》相似，電影預計在明年5月開拍，甚至傳聞找來《Avengers 3》導演羅素兄弟拍攝。大陸瘋狂討論誰來做中國隊長，包括李連杰、張涵予、吳京，甚至成龍均曾被點名。
最後美國漫畫獨立出版社 Excel Comics發聲明指，並未授權給任何中國公司改編開拍《中國隊長》電影，羅素兄弟亦於官方微博上澄清傳聞，表示《中國隊長》與他們無關，更未聽過有關拍攝計劃。
《中國隊長》未誕生，成龍的「中國超級英雄」夢仍未完。沒有《中國隊長》但可以有《虎影俠》。去年七月三間片商，包括北京巿電影股份有限公司、北京新影聯影業股份有限公司和承興國際集團合資組成「聯承星影業」，稱將與Stan Lee合作，開拍一系列中國超級英雄電影，包括《Alexa》、《圖像都巿》、《超人的叛變》、《紅色幽靈》和《無名小卒》。當時有傳頭炮將開拍《虎影俠》，由李冰冰擔演，但一直只聞樓梯響。
李冰冰在微博悼念Stan Lee，寫道：「謝謝斯坦·李老爺子帶給我們那麼多經典的超級英雄形象，他創造的漫威世界不僅代表著娛樂，也讓我們重新思考英雄的定義，『能力越大，責任越大』。」

至於當年也曾是份屬好友的藍潔瑛，成龍未有貼文悼念。

好 友

睇個標題仲以成為成蟲成咗，仲等我開心咗下

成蟲：邊個係藍潔瑛？我屌個咁多女人邊撚到會知

涼薄到